長官神武，決策英明

2019年02月01日

長官神武，決策英明 - 古德明

二零一七年一月三十日，鄭月娥「競逐」行政長官大位期間，把己見說成眾人之見：「一般人都認為，我公事上十分英明神武。」她藉此解釋自己之與社會脫節，例如連八達通車票都不懂得用，甚至連廁紙都不知往那裏買：「我一心致力公事，私事上難免有點糊塗。」鄭月娥歷任公職垂四十年，一向以能吏自居，現在主政香港將近兩年，其英明神武簡直出乎一般人意料。

例如去年九月十六日，十級暴風襲港，第二天，全港交通系統癱瘓，鄭月娥卻說：「我不能不負責任，宣布停工一天，以免影響各行各業。」結果是小民出無車，不少人上班路上要辛苦幾小時，下班路上也要辛苦幾小時，一時怨聲載道。

最近一個月，鄭月娥更是一日比一日英明神武。首先，她宣布六十到六十四歲貧困男女所領援助金將削減一千零六十元，不料引起一片罵聲，最要命是連在朝派政黨都為選票而罵，於是慌忙宣布向受影響男女發放「補助金」一千零六十元，強立名目，徒添煩亂。跟着，鄭月娥政府去年初許與貧者的所謂關愛共享錢，每人金額不過四千元，現在終於可以申請，但申請手續之瑣碎繁複，又引起一片罵聲，最要命是連在朝派政黨都為選票而罵，於是當局又慌忙改過，去繁就簡。跟着，鄭月娥提出的什麼三隧分流方案，給在朝派政黨一罵，就連如期呈交立法會都不敢。也許，鄭月娥現在一心致力私事，公事上就難免有點糊塗了。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
白馬與王子 (邁克)

下一則
下一則
小黃魚 (蔣芸)